\bibliographystyle{plain}                           % styl bibliografii
\begin{thebibliography}{3}                          % początek środowiska
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wykaz literatury}    % dodaje bibliografię do spisu treści
\small                                              % spisy i bibliografie składamy mniejszym stopniem pisma
\bibitem{Imran_Bashir_Blockchain}                   % \bibitem{etykieta}
Imran Bashir: \emph{Blockchain Zaawansowane zastosowania łańcucha bloków}, Helion Wydanie 2
\bibitem{Satoshi_Nakamoto_Bitcoin}                  % https://bitcoin.org/bitcoin.pdf
Satoshi Nakamoto: \emph{Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System}, Wydanie 2008
\bibitem{Ethereum White Paper}       
Ethereum White Paper:          
\emph{https://github.com/ethereum/wiki/wiki/White-Paper}
\end{thebibliography}                               % koniec środowiska